---
layout: post
title: exaile豆瓣电台插件(exaile-doubanfm-plugin)
categories:
- ANN
tags:
- Douban
- exaile
- linux
- opensource
- python
published: true
comments: true
---
<p>豆瓣电台一直是flash客户端，嵌入浏览器，出于对flash的厌恶，本人开发了这个exaile插件，让广大linux同学在exaile里享受豆瓣电台一目了然桌面集成和全部豆瓣电台功能。</p>

<p>exaile-doubanfm-plugin features:
<ul>
	<li>登录豆瓣，获取豆瓣电台播放列表</li>
	<li>持续下载电台播放列表，实现不重复的持续播放</li>
	<li>标记/取消“喜爱”、标记“回收站”、跳过</li>
	<li>显示歌曲信息</li>
</ul></p>

<p><a href="http://www.flickr.com/photos/40741608@N08/4754619030/" title="screenshot_001 by 贝小塔, on Flickr"><img src="http://farm5.static.flickr.com/4094/4754619030_933e00fcfa.jpg" width="500" height="359" alt="screenshot_001" /></a></p>

<p><a href="http://www.flickr.com/photos/40741608@N08/4754615592/" title="screenshot_002 by 贝小塔, on Flickr"><img src="http://farm5.static.flickr.com/4079/4754615592_0c1486c2df.jpg" width="500" height="359" alt="screenshot_002" /></a></p>

<p><a href="http://www.flickr.com/photos/40741608@N08/4754666940/" title="screenshot_002 by 贝小塔, on Flickr"><img src="http://farm5.static.flickr.com/4141/4754666940_b998d99c4b.jpg" width="500" height="412" alt="screenshot_002" /></a></p>

<p>项目地址：
<a href="http://github.com/sunng87/exaile-doubanfm-plugin">http://github.com/sunng87/exaile-doubanfm-plugin</a></p>

<p>下载页：
<a href="http://github.com/sunng87/exaile-doubanfm-plugin/downloads">http://github.com/sunng87/exaile-doubanfm-plugin/downloads</a></p>

<p>使用：
<ol>
<li>激活插件，填写用户名密码</li>
<li>重启exaile</li>
<li>文件菜单，open douban.fm，选择频道</li>
<li>点击播放开始</li>
<li>将rating设置为5 标记喜欢</li>
<li>rating设置2 豆瓣标准跳过</li>
<li>rating设置1 豆瓣删除</li>
</ol></p>

<p>The post is brought to you by <a href="http://fedorahosted.org/lekhonee">lekhonee</a> v0.7</p>
